<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Lazaro's blog</title>
        <link>http://blog.lazarodm.com.br</link>
        <description>Blog onde tentarei falar de tudo um pouco</description>
        <managingEditor>Lázaro Danillo Menezes</managingEditor>
        <webMaster>Lázaro Danillo Menezes</webMaster>
        <pubDate>Fri, 15 Jan 2016 20:28:02 GMT</pubDate>
        <language>pt-br</language>
        <atom:link href="http://blog.lazarodm.com.br/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        
        <item>
            <title>Usando TabView com NativeScript</title>
            <link>http://blog.lazarodm.com.br/2016/01/usando-tabview-com-nativescript</link>
            <description><![CDATA[<p>Nos últimos dias tenho brincado um pouco com <a href="nativescript.org">Native Script</a>, fazendo pequenos apps para estudo e para matar a curiosidade e, em uma dessas apps, resolvi usar o componente TabView.</p>
<p>Para quem não conhece, o NativeScript é uma framework para o desenvolvimento de aplicativos móveis, para as plataformas Android e iOS utilizando JavaScript, ou TypeScript, XML e CSS mas que será &quot;traduzida&quot; para uma aplicação nativa. Para mais detalhes de como ele faz esta &#39;mágica&#39;, dê uma olhada na <a href="http://docs.nativescript.org/">documentação</a>.</p>
<p>A principal diferença do NativeScript para outras frameworks, como o Apache Cordova, é que, com o Native Script, não temos uma aplicação sendo executada dentro de um WebView ou de um browser. Toda a camada de interface com o usuário é nativa, gerada a partir dos módulos e do runtime da framework.</p>
<p>Como começar com o NativeScript então?</p>
<p>O primeiro passo, é instalar o client. Os detalhes de como proceder a instalação para o seu ambiente podem ser encontrados <a href="http://docs.nativescript.org/start/quick-setup#the-nativescript-cli">neste link</a></p>
<p>Basicamente, o comando será:</p>
<pre><code>$ npm install -g nativescript
</code></pre><p>Em seguida, utlize o comando</p>
<pre><code>$ tns doctor
</code></pre><p>para que seja feita uma verificação se todas as dependências estão instaladas.</p>
<p>Você deverá ver uma saída como esta</p>
<pre><code>$ tns doctor
NOTE: You can develop for iOS only on Mac OS X systems.
To be able to work with iOS devices and projects, you need Mac OS X Mavericks or later.

No issues were detected.
</code></pre><p>Se algo saiu errado, satisfaça as dependencias necessárias para que possa prosseguir.</p>
]]></description>
            <pubDate>Fri, 15 Jan 2016 02:17:00 GMT</pubDate>
            <guid>http://blog.lazarodm.com.br/2016/01/usando-tabview-com-nativescript</guid>
        </item>
        
        <item>
            <title>Olá, Mundo</title>
            <link>http://blog.lazarodm.com.br/2016/01/ol-mundo</link>
            <description><![CDATA[<p>Olá mundo!</p>
<p>Este é o primeiro post, espero que de muitos, neste blog. Criado para tentar compartilhar
algumas experiências e testes que faço no mundo do desenvolvimento de software, e talvez
uma coisa ou outra fora deste escopo.</p>
]]></description>
            <pubDate>Sun, 03 Jan 2016 00:06:03 GMT</pubDate>
            <guid>http://blog.lazarodm.com.br/2016/01/ol-mundo</guid>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
